{
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "level": "easy",
        "question": "React Nedir?",
        "options": [
          "a) Bir programlama dili",
          "b) Bir veritabanı",
          "c) Bir JavaScript kütüphanesi",
          "d) Bir işletim sistemi"
        ],
        "answer": "c) Bir JavaScript kütüphanesi"
      },
      {
        "id": 2,
        "level": "easy",
        "question": "JSX Nedir?",
        "options": [
          "a) Bir veritabanı",
          "b) JavaScript içine HTML benzeri sözdizimini gömmenize olanak tanıyan bir uzantı",
          "c) Bir CSS frameworkü",
          "d) Bir tarayıcı"
        ],
        "answer": "b) JavaScript içine HTML benzeri sözdizimini gömmenize olanak tanıyan bir uzantı"
      },
      {
        "id": 3,
        "level": "easy",
        "question": "React'te bir bileşen (component) nedir?",
        "options": [
          "a) Bir veritabanı",
          "b) Bir programlama dili",
          "c) Yeniden kullanılabilir bir UI parçası",
          "d) Bir işletim sistemi"
        ],
        "answer": "c) Yeniden kullanılabilir bir UI parçası"
      },
      {
        "id": 4,
        "level": "easy",
        "question": "React'te state nedir?",
        "options": [
          "a) Bileşenlerin durumunu yöneten JavaScript nesnesi",
          "b) Bir HTML elemanı",
          "c) CSS sınıfı",
          "d) Bir API"
        ],
        "answer": "a) Bileşenlerin durumunu yöneten JavaScript nesnesi"
      },
      {
        "id": 5,
        "level": "easy",
        "question": "React bileşenlerinde props nedir?",
        "options": [
          "a) Bir veritabanı",
          "b) Bileşenler arası veri geçişini sağlayan özellikler",
          "c) Bir CSS frameworkü",
          "d) Bir tarayıcı eklentisi"
        ],
        "answer": "b) Bileşenler arası veri geçişini sağlayan özellikler"
      },
      {
        "id": 6,
        "level": "easy",
        "question": "Bir React bileşeni nasıl oluşturulur?",
        "options": [
          "a) Bir HTML dosyası ile",
          "b) Bir CSS dosyası ile",
          "c) Bir JavaScript sınıfı veya fonksiyonu ile",
          "d) Bir SQL sorgusu ile"
        ],
        "answer": "c) Bir JavaScript sınıfı veya fonksiyonu ile"
      },
      {
        "id": 7,
        "level": "easy",
        "question": "React'te \"render\" fonksiyonu ne yapar?",
        "options": [
          "a) Bir veritabanı sorgusu çalıştırır",
          "b) Kullanıcı arayüzünü tarayıcıya çizer",
          "c) Bir CSS sınıfı ekler",
          "d) Bir API çağrısı yapar"
        ],
        "answer": "b) Kullanıcı arayüzünü tarayıcıya çizer"
      },
      {
        "id": 8,
        "level": "easy",
        "question": "React'te hangi metot bileşen doğduktan hemen sonra çalışır?",
        "options": [
          "a) componentDidMount",
          "b) componentWillMount",
          "c) componentDidUpdate",
          "d) componentWillUnmount"
        ],
        "answer": "a) componentDidMount"
      },
      {
        "id": 9,
        "level": "easy",
        "question": "React uygulamasında hangi komut yeni bir bileşen oluşturur?",
        "options": [
          "a) createElement",
          "b) createComponent",
          "c) newComponent",
          "d) newElement"
        ],
        "answer": "a) createElement"
      },
      {
        "id": 10,
        "level": "easy",
        "question": "React Router ne işe yarar?",
        "options": [
          "a) Stil tanımlamak",
          "b) Bileşenler arasında gezinmeyi sağlamak",
          "c) Veritabanı işlemlerini yönetmek",
          "d) API çağrıları yapmak"
        ],
        "answer": "b) Bileşenler arasında gezinmeyi sağlamak"
      },
      {
        "id": 11,
        "level": "medium",
        "question": "React'te bir bileşenin state'ini güncellemek için hangi yöntem kullanılır?",
        "options": [
          "a) setState()",
          "b) updateState()",
          "c) changeState()",
          "d) modifyState()"
        ],
        "answer": "a) setState()"
      },
      {
        "id": 12,
        "level": "medium",
        "question": "React'te Hook'lar hangi React sürümüyle tanıtıldı? ",
        "options": [
          "a) 15.0",
          "b) 16.0",
          "c) 16.8",
          "d) 17.0"
        ],
        "answer": "c) 16.8 "
      },
      {
        "id": 13,
        "level": "medium",
        "question": "useEffect Hook'u hangi amaçla kullanılır? ",
        "options": [
          "a) Bileşen state'ini güncellemek için",
          "b) Bileşen side effect işlemlerini yönetmek için",
          "c) Yeni bileşenler oluşturmak için",
          "d) CSS stillerini uygulamak için"
        ],
        "answer": "b) Bileşen side effect işlemlerini yönetmek için"
      },
      {
        "id": 14,
        "level": "medium",
        "question": " React'te PureComponent nedir? ",
        "options": [
          "a) Tüm bileşenlerin ebeveyn bileşeni",
          "b) Sadece props değiştiğinde yeniden render edilen bileşen",
          "c) CSS stillerini yönetmek için kullanılan bir sınıf",
          "d) Bileşenlerin state'ini yönetmek için kullanılan bir araç"
        ],
        "answer": "b) Sadece props değiştiğinde yeniden render edilen bileşen"
      },
      {
        "id": 15,
        "level": "medium",
        "question": " React bileşenlerinde 'key' prop'u neden kullanılır?",
        "options": [
          "a) Bileşenlerin stilini değiştirmek için ",
          "b) Bileşenleri benzersiz bir şekilde tanımlamak için",
          "c) API çağrıları yapmak için",
          "d) Bileşenlerin state'ini yönetmek için"
        ],
        "answer": "b) Bileşenleri benzersiz bir şekilde tanımlamak için"
      },
      {
        "id": 16,
        "level": "medium",
        "question": "React'te 'lifting state up' ne anlama gelir? ",
        "options": [
            "a) Bileşenlerin state'ini root bileşene taşımak",
            "b) State'i bileşenlerin child bileşenlerine taşımak",
            "c) State'i bileşenlerin yanına taşımak",
            "d) State'i bileşenlerin arasına taşımak"
        ],
        "answer": "a) Bileşenlerin state'ini root bileşene taşımak"
      },
      {
        "id": 17,
        "level": "medium",
        "question": "React'te Context API ne işe yarar?  ",
        "options": [
            "a) Bileşenler arasında global state yönetimi sağlar",
            "b) Bileşenlerin stilini değiştirir",
            "c) Bileşenler arasında event yönetimi sağlar",
            "d) Bileşenlerin lifecycle metodlarını yönetir"
        ],
        "answer": "a) Bileşenler arasında global state yönetimi sağlar"
      },
      {
        "id": 18,
        "level": "medium",
        "question": "React'te Fragment kullanımı ne işe yarar?  ",
        "options": [
           "a) Bir bileşen içinde çoklu öğeleri gruplamak",
           "b) Bileşenleri yeniden render etmek",
           "c) Bileşen state'ini güncellemek",
           "d) Bileşenleri silmek"  
        ],
        "answer": "a) Bir bileşen içinde çoklu öğeleri gruplamak "
      },
      {
        "id": 19,
        "level": "medium",
        "question": "React.memo ne için kullanılır? ",
        "options": [
            "a) Bileşenleri cache'lemek",
            "b) Bileşenlerin yeniden render edilmesini önlemek",
            "c) Bileşenler arasında event yönetimi sağlamak",
            "d) Bileşenlerin stilini değiştirmek"
        ],
        "answer": "b) Bileşenlerin yeniden render edilmesini önlemek "
      },
      {
        "id": 20,
        "level": "medium",
        "question": "React'te useReducer Hook'u ne zaman kullanılır? ",
        "options": [
           "a) Basit state yönetimi için",
           "b) Kompleks state mantığını yönetmek için",
           "c) API çağrıları yapmak için",
           "d) CSS stillerini uygulamak için"
        ],
        "answer": "b) Kompleks state mantığını yönetmek için"
      },
      {
        "id": 21,
        "level": "hard",
        "question": "React'te performans optimizasyonu için hangi teknik kullanılabilir ",
        "options": [
            "a) Bütün bileşenleri yeniden render etmek",
            "b) Bileşenleri stateless yapmak",
            "c) shouldComponentUpdate metodunu kullanmak",
            "d) State'i sadece child bileşenlerde tutmak"
        ],
        "answer": "c) shouldComponentUpdate metodunu kullanmak"
      },
      {
        "id": 22,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Reconciliation süreci ne yapar? ",
        "options": [
            "a) Bileşenleri CSS ile stilize eder",
            "b) Sanal DOM ile gerçek DOM arasındaki farkları hesaplayarak güncellemeleri en verimli şekilde yapar",
            "c) Bileşenleri stateless hale getirir",
            "d) State yönetimini sağlar"
        ],
        "answer": "b) Sanal DOM ile gerçek DOM arasındaki farkları hesaplayarak güncellemeleri en verimli şekilde yapar"
      },
      {
        "id": 23,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Higher-Order Components (HOC) nedir?",
        "options": [
            "a) Bir bileşeni başka bir bileşene dönüştüren fonksiyon",
            "b) CSS stillerini yönetmek için kullanılan bir sınıf",
            "c) Bileşen state'ini güncellemek için kullanılan bir metod",
            "d) Bileşenler arasında event yönetimi sağlayan bir araç"
        ],
        "answer": "a) Bir bileşeni başka bir bileşene dönüştüren fonksiyon"
      },
      {
        "id": 24,
        "level": "hard",
        "question": "React'te useCallback Hook'u ne işe yarar? ",
        "options": [
          "a) Fonksiyonları cache'leyerek performans optimizasyonu sağlar",
          "b) API çağrıları yapmak için kullanılır",
          "c) Bileşen state'ini günceller",
          "d) CSS stillerini uygulamak için kullanılır"
        ],
        "answer": "a) Fonksiyonları cache'leyerek performans optimizasyonu sağlar"
      },
      {
        "id": 25,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Concurrent Mode ne sağlar?  ",
        "options": [
           "a) Bileşenlerin asenkron olarak render edilmesini sağlar",
           "b) Bileşenleri stateless yapar",
           "c) Bileşenleri senkronize eder",
           "d) Bileşenlerin stilini değiştirir"
        ],
        "answer": "a) Bileşenlerin asenkron olarak render edilmesini sağlar"
      },
      {
       "id": 26,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Suspense ve lazy ne için kullanılır? ",
        "options": [
            "a) Bileşenlerin stilini değiştirmek için",
            "b) Bileşenlerin asenkron olarak yüklenmesini sağlamak için",
            "c) Bileşen state'ini güncellemek için",
            "d) Bileşenler arasında event yönetimi sağlamak için"
        ],
        "answer": "b) Bileşenlerin asenkron olarak yüklenmesini sağlamak için" 
      },
      {
       "id": 27,
        "level": "hard",
        "question": "React'te useLayoutEffect ile useEffect arasındaki fark nedir? ",
        "options": [
            "a) useLayoutEffect senkron çalışır, useEffect asenkron çalışır",
            "b) useEffect senkron çalışır, useLayoutEffect asenkron çalışır",
            "c) Her ikisi de asenkron çalışır",
            "d) Her ikisi de senkron çalışır"
        ],
        "answer": "a) useLayoutEffect senkron çalışır, useEffect asenkron çalışır" 
      },
      {
       "id": 28,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Custom Hook nedir? ",
        "options": [
            "a) Özel stil tanımlamak için kullanılan fonksiyon",
            "b) Bileşenler arasında state ve logic paylaşımını sağlayan özel fonksiyon",
            "c) API çağrıları yapmak için kullanılan metod",
            "d) Bileşen state'ini güncellemek için kullanılan araç"
        ],
        "answer": "b) Bileşenler arasında state ve logic paylaşımını sağlayan özel fonksiyon"  
      },
      {
       "id": 29,
        "level": "hard",
        "question": "React Fiber nedir? ",
        "options": [
            "a) React'in stil kütüphanesi",
            "b) React'in yeni render motoru",
            "c) Bileşen state'ini yönetmek için kullanılan bir araç",
            "d) API çağrıları yapmak için kullanılan bir metod"
        ],
        "answer": "b) React'in yeni render motoru"   
      },
      {
        "id": 30,
        "level": "hard",
        "question": "React'te Code Splitting ne için kullanılır",
        "options": [
            "a) Uygulamayı daha küçük parçalara bölerek performans optimizasyonu sağlar",
            "b) Bileşen state'ini günceller",
            "c) CSS stillerini uygular",
            "d) API çağrıları yapar"
        ],
        "answer": "a) Uygulamayı daha küçük parçalara bölerek performans optimizasyonu sağlar" 
      }

    ]
  }